<resources>
    <string name="app_name">Cirta</string>
    <string name="Home_titel">قسنطينة – مدينة الجسور المعلقة</string>
    <string name="cirta_description">
        هي ثالث أكبر مدينة في الجزائر وعاصمة الشرق الجزائري.\n
        تُعرف باسم مدينة الجسور المعلقة لطبيعتها الجغرافية الفريدة.\n
        بُنيت على صخرة من الكلس الصلب، مما منحها مظهرًا مميزًا وأكسبها لقب "مدينة الصخر العتيق".\n\n
        يعود تاريخها إلى أكثر من 2300 سنة، حيث كانت تُعرف باسم سيرتا وكانت عاصمة مملكة نوميديا قبل أن تقع تحت الحكم الروماني.\n
        حصلت على اسمها الحالي عام 313 م نسبة إلى الإمبراطور قسطنطين العظيم.\n
        عبر العصور، كانت مركزًا حضاريًا هامًا ولاتزال تحتفظ بإرثها الثقافي والتاريخي الغني.
    </string>
    <string name="Hotels">فنادق</string>
    <string name="Restaurants">مطاعم</string>
    <string name="Tourist">معالم سياحية</string>
    <string name="Transportation">وسائل النقل</string>
    <string name="about">حول التطبيق</string>
    <string name="students">الطلاب</string>
    <string name="language">اللغة</string>
    <string name="museums">المتاحف</string>
    <string name="historical_landmarks">المعالم التاريخية</string>
    <string name="natural_sites">المواقع الطبيعية</string>
    <string name="bridges">الجسور</string>
    <string name="cultural_religious_sites">المواقع الثقافية والدينية</string>

    <!-- Bridge Names in Arabic -->
    <string name="sidi_mcid">سيدي مسيد</string>
    <string name="sidi_rached">سيدي راشد</string>
    <string name="el_kantara">القنطرة</string>
    <string name="pont_des_chutes">الشلالات</string>
    <string name="bab_el_kantra">باب القنطرة</string>

    <!-- Bridge Descriptions in Arabic -->
    <string name="sidi_mcid_desc">أعلى جسر في قسنطينة بارتفاع 175 متراً فوق وادي الرمال. بُني عام 1912 وكان يُعتبر أعلى جسر معلق في العالم آنذاك.</string>
    <string name="sidi_rached_desc">جسر حجري مذهل بني عام 1912، يحتوي على 27 قوسًا ويرتفع 105 أمتار. كان في السابق أكبر جسر حجري في العالم.</string>
    <string name="el_kantara_desc">يعد من أقدم جسور قسنطينة، ويعود تاريخه إلى العصر الروماني. تم ترميمه عدة مرات، ويعتبر ممرًا تاريخيًا إلى المدينة.</string>
    <string name="pont_des_chutes_desc">سُمي بهذا الاسم نسبةً إلى الشلالات التي يعبرها. بُني عام 1925 ويسمح للمركبات والمشاة بالاستمتاع بجمال قسنطينة الطبيعي.</string>
    <string name="bab_el_kantra_desc">تم بناؤه من قبل العثمانيين عام 1792 وأعيد ترميمه عام 1863، ويعد بوابة رئيسية للمدينة القديمة.</string>

    <!-- Bridge Locations in Arabic -->
    <string name="sidi_mcid_location">يقع في حي سيدي مسيد، بلدية قسنطينة. يربط وسط المدينة بمرتفعات سيدي مسيد، بالقرب من المستشفى الجامعي لقسنطينة.</string>
    <string name="sidi_rached_location">يقع في وسط مدينة قسنطينة، ويربط بين مركز المدينة وهضبة منصورة، بالقرب من محطة قطار قسنطينة.</string>
    <string name="el_kantara_location">يقع في حي باب القنطرة، بلدية قسنطينة. يربط بين الجزء السفلي للمدينة والمدينة القديمة، بالقرب من مسجد الأمير عبد القادر.</string>
    <string name="pont_des_chutes_location">يقع بالقرب من حي بومرزوق، بلدية قسنطينة. يمتد فوق شلالات وادي الرمال، مما يوفر إطلالة خلابة على الوادي.</string>
    <string name="bab_el_kantra_location">يقع في حي باب القنطرة، بلدية قسنطينة. يعد المدخل التاريخي للمدينة، بالقرب من الحصن العثماني القديم.</string>

    <!-- متحف سيرتا -->
    <string name="cirta_museum">متحف سيرتا</string>

    <!-- وصف متحف سيرتا -->
    <string name="cirta_museum_desc">يُعد متحف سيرتا المتحف الأثري والتاريخي الرئيسي في قسنطينة، حيث يضم أكثر من 10,000 قطعة أثرية تعكس مختلف الفترات التاريخية للمدينة، من العصر النوميدي والروماني إلى العهد الإسلامي. افتُتح المتحف رسميًا في عام 1931، ويحتوي على مجموعات متميزة من المنحوتات الرومانية، الفسيفساء، العملات القديمة، والأدوات الفخارية، بالإضافة إلى مخطوطات نادرة ووثائق تاريخية تسلط الضوء على تاريخ قسنطينة العريق.</string>

    <!-- موقع متحف سيرتا -->
    <string name="cirta_museum_location">يقع في قلب مدينة قسنطينة، بالقرب من المدينة القديمة، وهو وجهة أساسية لعشاق التاريخ والاستكشاف الثقافي.</string>

    <!-- مسجد الأمير عبد القادر -->
    <string name="emir_abdelkader_mosque">مسجد الأمير عبد القادر</string>

    <!-- وصف مسجد الأمير عبد القادر -->
    <string name="emir_abdelkader_mosque_desc">يعد مسجد الأمير عبد القادر من أبرز المعالم الدينية في الجزائر، وقد تم افتتاحه عام 1994. شُيّد بأسلوب معماري مغاربي أندلسي، ويتميز بمئذنتين شاهقتين يبلغ ارتفاع كل منهما 107 أمتار. يتسع المصلى الكبير لأكثر من 15,000 مصلٍ، وزُينت جدرانه بنقوش قرآنية رائعة. كما يضم المسجد جامعة إسلامية، مما يجعله مركزًا رئيسيًا للتعليم الديني.</string>

    <!-- موقع مسجد الأمير عبد القادر -->
    <string name="emir_abdelkader_mosque_location">يقع في وسط مدينة قسنطينة، ويعد رمزًا للتراث الثقافي والديني في الجزائر.</string>

    <!-- قصر أحمد باي -->
    <string name="palace_ahmed_bey">قصر أحمد باي</string>

    <!-- وصف قصر أحمد باي -->
    <string name="palace_ahmed_bey_desc">يعد قصر أحمد باي من أروع القصور العثمانية في الجزائر، وقد بُني بين عامي 1826 و1835. كان مقر إقامة أحمد باي، آخر حكام قسنطينة في العهد العثماني. يضم القصر أكثر من 120 غرفة مزينة بزخارف فسيفسائية أندلسية ولوحات فنية رائعة، بالإضافة إلى حدائق واسعة تحتوي على نباتات نادرة. واليوم، يُعد القصر موقعًا تاريخيًا مهمًا يتيح للزوار فرصة استكشاف تاريخ قسنطينة العريق.</string>

    <!-- موقع قصر أحمد باي -->
    <string name="palace_ahmed_bey_location">يقع في قلب مدينة قسنطينة، بالقرب من ساحة الشهداء، ويُعد من أهم المعالم التاريخية في المدينة.</string>

    <!-- Natural Sites Names in Arabic -->
    <string name="ghabat_el_wahch">غابة الوحش</string>
    <string name="tiddis">تيديس</string>
    <string name="oued_rhumel">وادي الرمال</string>

    <!-- Natural Sites Descriptions in Arabic -->
    <string name="ghabat_el_wahch_desc">غابة الوحش هي مساحة خضراء واسعة تقع على أطراف مدينة قسنطينة. تعود تسميتها إلى قصص وأساطير محلية تشير إلى أن الغابة كانت مأوى للحيوانات البرية، خاصة الذئاب، في الماضي. اليوم، تُعد الغابة وجهة سياحية مفضلة للزوار والسكان المحليين لما توفره من هواء نقي، مسارات مشي، وأماكن مثالية للتنزه والاسترخاء. كما أنها موطن لأنواع مختلفة من النباتات والحيوانات، مما يجعلها ملاذًا طبيعيًا ساحرًا.</string>
    <string name="tiddis_desc">تيديس هو موقع أثري نوميدي وروماني يقع على قمة تل بالقرب من قسنطينة. يوفر إطلالات بانورامية خلابة على الوديان المحيطة. تضم الآثار طرقًا رومانية، وساحة عامة، ومنازل، ونظامًا مائيًا يعكس المزج الفريد بين العمارة النوميدية والرومانية. يعد هذا المكان مثاليًا لعشاق التاريخ والطبيعة.</string>
    <string name="oued_rhumel_desc">وادي الرمال هو النهر الذي نحت الأخاديد العميقة التي تشكل المشهد الطبيعي المميز لمدينة قسنطينة. يمر النهر عبر الوديان العميقة أسفل الجسور الشهيرة للمدينة، مما يوفر مناظر طبيعية خلابة. لعب دورًا مهمًا في تاريخ المدينة وهو مكان رائع لمشاهدة الطبيعة والتقاط الصور.</string>

    <!-- Natural Sites Locations in Arabic -->
    <string name="ghabat_el_wahch_location">تقع على أطراف مدينة قسنطينة، وهي واحدة من أكبر المساحات الخضراء في المدينة، مثالية للأنشطة الخارجية.</string>
    <string name="tiddis_location">تقع على بعد حوالي 30 كيلومترًا من قسنطينة، وهي موقع أثري على قمة تل يوفر إطلالات خلابة على الوديان المحيطة.</string>
    <string name="oued_rhumel_location">يتدفق عبر قلب مدينة قسنطينة، ويُعد معلمًا جغرافيًا مهمًا ساهم في تشكيل المناظر الطبيعية للمدينة.</string>


    <string name="location">الموقع:</string>
    <string name="location_btn">عرض على الخريطة</string>

    <string name="contact">معلومات الاتصال</string>
    <string name="call_btn">اتصل</string>


    <!-- عنوان صفحة حول -->
    <string name="about_title">حول سيرتا</string>

    <!-- الشعار الرئيسي -->
    <string name="about_tagline">اكتشف قسنطينة كما لم تفعل من قبل!</string>

    <!-- الوصف الرئيسي -->
    <string name="about_description">سيرتا هو الدليل السياحي الشامل المصمم لجعل استكشافك لمدينة قسنطينة، إحدى أعرق وأجمل المدن الجزائرية، تجربة فريدة. نحن ندرك أن المسافرين يبحثون عن الراحة، العمق، والأصالة عند اكتشاف وجهة جديدة – وهذا بالضبط ما نقدمه.</string>

    <!-- لماذا سيرتا -->
    <string name="about_why_title">لماذا سيرتا؟</string>
    <string name="about_why_description">قبل سيرتا، كان استكشاف قسنطينة يعني البحث في عدة مواقع، التعامل مع معلومات متفرقة، وربما تفويت أماكن خفية رائعة. يجمع تطبيقنا كل ما تحتاجه في منصة قوية وسهلة الاستخدام.</string>

    <!-- الميزات -->
    <string name="about_offer">ماذا نقدم؟</string>
    <string name="about_feature_categories">المواقع التاريخية الشاملة\n-توصيات المطاعم المحلية\n-خيارات الإقامة\n-أدلة النقل والمواصلات\n-خرائط تفاعلية للمدينة\n-نصائح ومعلومات محلية</string>

    <!-- الشعار الختامي -->
    <string name="about_closing_tagline">استكشف، اكتشف، عش التجربة.</string>

    <string name="problem">تواجه مشكلة؟</string>
    <string name="send_feedback">أرسل لنا ملاحظاتك!</string>

    <!-- Project Team Title -->
    <string name="project_team">فريق المشروع</string>

    <!-- Student 1 -->
    <string name="student1_name">مناس كنزة</string>
    <string name="student1_contribution">طورت الصفحة الرئيسية، قسم المعالم السياحية، قسم الأنشطة، قائمة الشريط، وجميع الوظائف المتعلقة بهذه الأنشطة.</string>

    <!-- Student 2 -->
    <string name="student2_name">بن حمو ياسمين</string>
    <string name="student2_contribution">طورت قسم المطاعم بما في ذلك القوائم، التفاصيل، التقييمات، ووظيفة التصفية.</string>

    <!-- Student 3 -->
    <string name="student3_name">مازة كوثر</string>
    <string name="student3_contribution">طورت قسم الفنادق بما في ذلك قوائم الإقامة، تفاصيل الغرف، واجهة الحجز، وفحص التوافر.</string>

    <!-- Student 4 -->
    <string name="student4_name">بوخالفي أمينة</string>
    <string name="student4_contribution">طور قسم النقل بما في ذلك خيارات النقل العام، المسارات، الجداول الزمنية، تكامل الخرائط، وخدمات مشاركة الركوب.</string>

    <!-- AMINA :) -->
    <string name="bus">حافلة</string>
    <string name="tramway">ترامواي</string>
    <string name="cablecar">التلفريك</string>
    <string name="snack_YouYou">سناك يويو</string>
    <string name="magic_house_description">ماجيك هاوس هو مطعم دافئ يقدم مزيجًا لذيذًا من الأطعمة، مع خيارات نباتية صرفة، بالإضافة إلى وجبات خفيفة سريعة. استمتع بأطباق صغيرة مليئة بالنكهات مع قهوة غنية أو قهوة فاخرة في أجواء دافئة ومرحبة.</string>
    <string name="takeoff_description">"تيك أوف لاونج هو المكان المثالي لتناول وجبة لذيذة في أي وقت من اليوم. نقدم السندويشات والبرغر والسموذي المنعش، إلى جانب أطباق صغيرة شهية وقهوة طازجة، لتناسب جميع الأذواق. سواء كنت تزورنا للإفطار أو الغداء أو العشاء. "</string>
    <string name="igherssan_description">يقدم مطعم إغيرسان في قسنطينة مزيجًا مثاليًا من المأكولات الجزائرية التقليدية والمأكولات البحرية الطازجة، في أجواء دافئة ومرحبة. استمتع بطواجن لذيذة، وكسكسي، ومأكولات بحرية مشوية، مع مجموعة مختارة من المشروبات المنعشة، لتجربة طعام أصيلة ولا تُنسى.</string>
    <string name="palmiers_description">مطعم ليه بالمييه هو جنة لعشاق المأكولات البحرية، حيث يقدم أشهى الأسماك المشوية الطازجة، والروبيان، والتخصصات البحرية، إلى جانب أطباق الدجاج اللذيذة، والأرز، والمأكولات الجزائرية التقليدية. ولإكمال وجبتك، استمتع بمجموعة رائعة من الحلويات المنزلية، وكل ذلك في أجواء دافئة ومرحبة.</string>
    <string name="magic_house">ماجك هاوس</string>
    <string name="takeOff_Lounge">تايك اوف لاونج</string>
    <string name="igherssan_Restaurant">مطعم ايغرسان</string>
    <string name="restaurant_les_palmiers">مطعم النخيل</string>
    <string name="ks">مطعم ks</string>
    <string name="ks_description">مطعم KS في قسنطينة هو الوجهة المثالية لعشاق التاكو والبيتزا والبرغر والسندويشات، المحضّرة بمكونات طازجة ونكهات جريئة. سواء كنت ترغب في وجبة خفيفة أو وجبة مشبعة، يقدم المطعم أيضًا مشروبات منعشة وحلويات شهية، مما يجعله المكان المثالي لتلبية جميع الرغبات في أجواء دافئة ومريحة.</string>
    <string name="youyou_description">"سواء كنت تبحث عن وجبة خفيفة أثناء التنقل أو وجبة مشبعة مع الأصدقاء، يقدم سناك يويو السرعة والنكهة والأجواء الحيوية، مما يجعل كل زيارة تجربة مميزة. "</string>
    <string name="magic_house_location">قسنطينة امام الحي الجامعي منتوري</string>
    <string name="takeoff_location">قسنطينة شارع دياباوي حدة</string>
    <string name="igherssan_location">قسنطينة شارع العربي بن مهيدي</string>
    <string name="palmiers_location">قسنطينة طريق قادري ابراهيم شارع ال 4 طرق</string>
    <string name="ks_location">قسنطينة بوليفارد باستور</string>
    <string name="youyou_location">قسنطينة جسر قسنطينة</string>

    <!-- Bus station names -->
    <string name="sahraoui_taher">محطة صحراوي طاهر</string>
    <string name="ali_mendjeli">محطة علي منجلي</string>

    <!-- bus station descreption -->

    <string name="sahraoui_taher_descreption">محطة الحافلات الصحراوي الطاهر هي نقطة المغادرة والوصول الرئيسية للمسافرين الذين يستخدمون وسائل النقل بين المدن في المنطقة.</string>
    <string name="ali_mendjeli_descreption">محطة علي منجلي في قسنطينة هي محطة حافلات رئيسية تقع في مدينة علي منجلي الجديدة. تُعدّ هذه المحطة نقطة انطلاق ووصول للعديد من الرحلات بين قسنطينة والمدن الجزائرية الأخرى. </string>

    <!-- bus location -->
    <string name="sahraoui_taher_loc">تقع في بلدية قسنطينة.</string>
    <string name="ali_mendjeli_loc">تقع في الضاحية الجنوبية لقسنطينة.</string>

    <!-- tramway stations name -->
    <string name="ben_abdelmalek_ramdane">محطة بن عبد المالك رمضان</string>
    <string name="zouaghi_slimane">محطة زواغي سليمان</string>
    <string name="chahid_kadri_brahim">محطة الشهيد قادري إبراهيم</string>

    <!-- tramway stations descreption -->
    <string name="ben_abdelmalek_ramdane_desc">محطة ترامواي بن عبد المالك رمضان هي المحطة الشمالية النهائية لشبكة ترامواي قسنطينة في الجزائر. </string>
    <string name="zouaghi_slimane_desc">محطة زواقي سليمان هي محطة رئيسية على خط الترامواي قسنطينة.</string>
    <string name="chahid_kadri_brahim_desc">تعتبر محطة الشهيد قدري إبراهيم بمثابة نقطة تبادل بين خطوط الترام، مما يسهل الوصول إلى المناطق النائية من قسنطينة والمدن المجاورة.</string>

    <!-- tramway location -->
    <string name="ben_abdelmalek_ramdane_loc">يقع في حي منظر الجميل. </string>
    <string name="zouaghi_slimane_loc">تقع في جنوب شرق المدينة.</string>
    <string name="chahid_kadri_brahim_loc">تقع في منطقة علي منجلي الإدارية.</string>




    <!-- cable car station name -->
    <string name="tanouji">محطة تانوجي</string>
    <string name="ibn_badis_university_hospital">محطة مستشفى ابن باديس الجامعي</string>
    <string name="tatache_square">محطة ساحة ططاش</string>


    <!-- cable car descreption -->
    <string name="tanouji_desc">محطة تانوجي والمعروفة أيضًا باسم محطة حي الأمير عبد القادر، هي إحدى محطات تلفريك قسنطينة الثلاث، التلفريك الذي يربط ضفتي وادي رم في مدينة قسنطينة.</string>
    <string name="ibn_badis_university_hospital_desc">محطة مستشفى ابن باديس الجامعي هي محطة وسيطة في نظام التلفريك قسنطينة.</string>
    <string name="tatache_square_desc">محطة ساحة تاتاش (المعروفة أيضًا باسم محطة الإشارة) هي إحدى محطات تلفريك  قسنطينة، الذي يربط مركز المدينة بأحيائها العليا.</string>

    <!-- cable car location -->
    <string name="tanouji_loc">يمتد على طول جسر باب القنطرة المعلق. </string>
    <string name="ibn_badis_university_hospital_loc"> يقع في حي بن الصغير عبد الوهاب قسنطينة، بالقرب من نهاية جسر سيدي مسيد. </string>
    <string name="tatache_square_loc">تقع على ارتفاع 619.29 متر، والمسافة بينها وبين محطة جامعة ابن باديس 1092 متر.</string>
    <string name="palmier_dorade">سمك الدراد</string>
    <string name="palmier_merlon_grille">سمك القاروص المشوي</string>
    <string name="palmier_crevette">روبيان مشوي</string>
    <string name="palmier_cocktail">كوكتيل روبيان</string>
    <string name="palmier_salade">سلطة سيزر مع السلمون</string>
    <string name="palmier_couscous">كسكس</string>
    <string name="snack_tacos_poulet">طاكوس بالدجاج</string>
    <string name="snack_tacos_viande">طاكوس باللحم</string>
    <string name="snack_chapati_viande">شاباتي باللحم</string>
    <string name="snack_chapati_poulet">شاباتي بالدجاج</string>
    <string name="snack_crepe">كريب</string>
    <string name="snack_brownies">براونيز</string>
    <string name="ks_beef_burger">برغر باللحم</string>
    <string name="ks_cheese_burger">برغر بالجبن</string>
    <string name="ks_pizza_margerita">بيتزا مارغريتا</string>
    <string name="ks_panini_viande">بانيني باللحم</string>
    <string name="tiramissu">تيراميسو</string>
    <string name="cheese_cake">تشيز كيك</string>
    <string name="mgc_escalope">إسكالوب مغطى بالجبن</string>
    <string name="mgc_eascalope_wsauce">إسكالوب بالصوص الفرنسي</string>
    <string name="mgc_kebab">شيش طاووق</string>
    <string name="mgc_tiramissu">تيراميسو</string>
    <string name="mgc_mousse">موس الشكلاطة</string>
    <string name="mgc_poulet">دجاج محشي</string>
    <string name="lounge_margerita">بيتزا مارغريتا</string>
    <string name="lounge_chkicken_pizza">بيتزا دجاج</string>
    <string name="lounge_bbq">شواء</string>
    <string name="lounge_pasta_salade">سلطة المعكرونة</string>
    <string name="lounge_brownies">براونيز</string>
    <string name="lounge_creme_brule">كريم برولي</string>
    <string name="ighr_merlon_grille">قاروص مشوي</string>
    <string name="ighr_espadon_grille">إسبادون مشوي</string>
    <string name="ighr_rouget_grille">بوري مشوي</string>
    <string name="ighr_spagheti">سباغيتي أرابياتا</string>
    <string name="ighr_caffe">قهوة بالكريمة</string>
    <string name="ighr_the">شاي بالنعناع</string>
    <string name="fast_food">وجبات سريعة</string>
    <string name="seafood">متخصص في المأكولات البحرية</string>
    <string name="rest_cafe">مطعم وكافيه</string>
    <string name="traditional">طعمة تقليدية</string>
    <string name="fast_cafe">وجبات سريعة وقهوة</string>
    <string name="dish">الطبق</string>
    <string name="price">السعر</string>

</resources>