<resources>
    <string name="app_name">Cirta</string>
    <string name="Home_titel">قسنطينة – مدينة الجسور المعلقة</string>
    <string name="cirta_description">
        هي ثالث أكبر مدينة في الجزائر وعاصمة الشرق الجزائري.\n
        تُعرف باسم مدينة الجسور المعلقة لطبيعتها الجغرافية الفريدة.\n
        بُنيت على صخرة من الكلس الصلب، مما منحها مظهرًا مميزًا وأكسبها لقب "مدينة الصخر العتيق".\n\n
        يعود تاريخها إلى أكثر من 2300 سنة، حيث كانت تُعرف باسم سيرتا وكانت عاصمة مملكة نوميديا قبل أن تقع تحت الحكم الروماني.\n
        حصلت على اسمها الحالي عام 313 م نسبة إلى الإمبراطور قسطنطين العظيم.\n
        عبر العصور، كانت مركزًا حضاريًا هامًا ولاتزال تحتفظ بإرثها الثقافي والتاريخي الغني.
    </string>
    <string name="Hotels">فنادق</string>
    <string name="Restaurants">مطاعم</string>
    <string name="Tourist">معالم سياحية</string>
    <string name="Transportation">وسائل النقل</string>
    <string name="about">حول التطبيق</string>
    <string name="students">الطلاب</string>
    <string name="language">اللغة</string>
    <string name="museums">المتاحف</string>
    <string name="historical_landmarks">المعالم التاريخية</string>
    <string name="natural_sites">المواقع الطبيعية</string>
    <string name="bridges">الجسور</string>
    <string name="cultural_religious_sites">المواقع الثقافية والدينية</string>

    <!-- Bridge Names in Arabic -->
    <string name="sidi_mcid">سيدي مسيد</string>
    <string name="sidi_rached">سيدي راشد</string>
    <string name="el_kantara">القنطرة</string>
    <string name="pont_des_chutes">الشلالات</string>
    <string name="bab_el_kantra">باب القنطرة</string>

    <!-- Bridge Descriptions in Arabic -->
    <string name="sidi_mcid_desc">أعلى جسر في قسنطينة بارتفاع 175 متراً فوق وادي الرمال. بُني عام 1912 وكان يُعتبر أعلى جسر معلق في العالم آنذاك.</string>
    <string name="sidi_rached_desc">جسر حجري مذهل بني عام 1912، يحتوي على 27 قوسًا ويرتفع 105 أمتار. كان في السابق أكبر جسر حجري في العالم.</string>
    <string name="el_kantara_desc">يعد من أقدم جسور قسنطينة، ويعود تاريخه إلى العصر الروماني. تم ترميمه عدة مرات، ويعتبر ممرًا تاريخيًا إلى المدينة.</string>
    <string name="pont_des_chutes_desc">سُمي بهذا الاسم نسبةً إلى الشلالات التي يعبرها. بُني عام 1925 ويسمح للمركبات والمشاة بالاستمتاع بجمال قسنطينة الطبيعي.</string>
    <string name="bab_el_kantra_desc">تم بناؤه من قبل العثمانيين عام 1792 وأعيد ترميمه عام 1863، ويعد بوابة رئيسية للمدينة القديمة.</string>

    <!-- Bridge Locations in Arabic -->
    <string name="sidi_mcid_location">يقع في حي سيدي مسيد، بلدية قسنطينة. يربط وسط المدينة بمرتفعات سيدي مسيد، بالقرب من المستشفى الجامعي لقسنطينة.</string>
    <string name="sidi_rached_location">يقع في وسط مدينة قسنطينة، ويربط بين مركز المدينة وهضبة منصورة، بالقرب من محطة قطار قسنطينة.</string>
    <string name="el_kantara_location">يقع في حي باب القنطرة، بلدية قسنطينة. يربط بين الجزء السفلي للمدينة والمدينة القديمة، بالقرب من مسجد الأمير عبد القادر.</string>
    <string name="pont_des_chutes_location">يقع بالقرب من حي بومرزوق، بلدية قسنطينة. يمتد فوق شلالات وادي الرمال، مما يوفر إطلالة خلابة على الوادي.</string>
    <string name="bab_el_kantra_location">يقع في حي باب القنطرة، بلدية قسنطينة. يعد المدخل التاريخي للمدينة، بالقرب من الحصن العثماني القديم.</string>

    <string name="location">الموقع:</string>
    <string name="location_btn">عرض على الخريطة</string>



    //Bus
    <string name="Busg"> تتم إدارة شبكة الحافلات من قبل شركة النقل في قسنطينة (STC).
    يربط بين المناطق الرئيسية في المدينة ، بما في ذلك الأسواق والمدارس والمستشفيات و
المناطق السكنية.

    </string>

    <string name="Busf"> تعمل الحافلات طوال اليوم ، مع جداول زمنية
منتظم. وهي أكثر شيوعا خلال ساعة الذروة في الصباح والمساء.
    </string>

    <string name="Bust">الرحلات ميسورة التكلفة ، حيث تكلف التذاكر القليل
دنانير. تتوفر بطاقات النقل والتصاريح الشهرية للمستخدمين
منتظم.
    </string>

    <string name="Busa"> تغادر الحافلات من مباني المطار والمحطات الرئيسية في مختلف
مناطق المدينة ، بشكل عام لافتات جيدة.
    </string>

    <string name="Buse">تختلف حالة الحافلات حسب المسار. بعضها حديث ،
بينما البعض الآخر أكبر سنا. تعمل السلطات المحلية على تحسين الجودة
الخدمة والنظافة.
    </string>

</resources>